\section{Planetenmodell}
\lexp

\begin{lstlisting}
PVector p = new PVector(200, 500); // p_p
PVector v = new PVector(0, 2.5); // v_p
float pSize = 30; // Größe des Planeten

PVector sun = new PVector(500, 500); // p_s
float g = 0.001; // Gravitationskonstante
float sunSize = 100; // Größe der Sonne
float mass = 3000000; // Masse der Sonne

void setup() {
	size(1000, 1000);
	strokeWeight(3); // Dickere Linien
}

void draw() {
	background(0);
	
	float grav = g * (mass / pow(PVector.dist(p, sun), 2)); // Formel 1
	float dir = atan2(sun.y - p.y, sun.x - p.x); // Formel 2
	
	PVector result = PVector.fromAngle(dir); // Richtungsvektor
	result.setMag(grav); // Skalar
	
	v.add(result); // Auf Geschwindigkeit addieren
	p.add(v); // Geschwindigkeit auf Position addieren
	
	// Linien
	PVector line = PVector.add(p, v.copy().mult(50)); 
	PVector line2 = PVector.add(p, result.mult(2000));
	
	stroke(255, 0, 0);
	line(p.x, p.y, line.x, line.y);
	stroke(0, 0, 255);
	line(p.x, p.y, line2.x, line2.y);
	
	// Körper
	stroke(150);
	circle(sun.x, sun.y, sunSize);
	circle(p.x, p.y, pSize);
}
\end{lstlisting}